Платы FEB2 принимают сигналы от калориметрических ячеек и выполняют их аналоговую обработку, включая усиление, формирование и разделение на две перекрывающиеся шкалы линейного усиления. Обе шкалы усиления оцифровываются при помощи аналого-цифрового преобразователя (АЦП), после чего цифровые сигналы сериализуются и отправляются через оптический канал связи. Для этого используется несколько специализированных интегральных микросхем, а также системы управления и синхронизации. Оцифровка данных производится на частоте 40 МГц, равной частоте столкновения частиц. Каждая плата FEB2 способна обрабатывать 128 калориметрических каналов, а для считывания всей системы жидкоаргоновых калориметров требуется 1524 таких устройства.\par
Аналоговая обработка данных выполняется в 2 этапа. На первом этапе выполняется усиление сигналов калориметра, которые имеют динамический диапазон до 16 бит, с помощью специального предусилителя. Второй каскад -- формирователь, который преследует две цели. Во-первых, он необходим для преобразования выходного сигнала схемы предварительного усилителя в дифференциальный выходной сигнал с несколькими коэффициентами усиления, а во-вторых, для получения по крайней мере одного этапа формирования в соответствии с требованиями к обработке сигнала. При необходимости могут быть добавлены несколько эквивалентных этапов формирования с минимальными затратами энергии. Как предусилитель, так и формирователь реализуются в одной специализированной интегральной микросхеме LAPAS (Liquid Argon Preamplifier And Shaper \parencite{lapas}), способной обрабатывать 4 либо 8 калориметрических сигналов.\par
В дополнение к усилению и формированию сигнала необходимы периферийные схемы, такие как генератор тестовых импульсов, схема смещения, датчик температуры, а также регистры конфигурации всего модуля.\par
Далее аналоговый сигнал от каждой калориметрической ячейки оцифровывается с частотой 40 МГц, синхронно с частотой соударения пучков в Большом Адронном коллайдере. Для охвата 16-битного динамического диапазона сигнал оцифровывается с двумя шкалами усиления с помощью 14-битных АЦП. Затем каждый выходной сигнал АЦП форматируется в 16-битное слово и сериализуется со скоростью передачи данных 640 Мбит/с. Каждое такое слово помимо 14 бит данных АЦП содержит бит чётности для обеспечения проверки ошибок, а также бит кадра, необходимы для целей выравнивания данных между собой. Учитывая, что каждая плата FEB2 обрабатывает 128 калориметрических каналов, результирующая скорость передачи данных составляет 163,84 Гбит/с (256 потоков по 640 Мбит/с каждый). Для передачи оцифрованных данных используются специально разработанные радиационно-стойкие трансивер и лазер lpGBT (low power GigaBit Tranceiver \parencite{lpgbt}). \par
Для реализации корректной синхронизации данных калориметра в модуле FEB2 предусмотрена генерация идентификатора соударения пучков (BCID -- Bunch Crossing Identifier). Данный идентификатор представлен в виде 12-битного счётчика, который инкриминируется с частотой возникновения событий в коллайдере и сбрасывается после каждого завершения цикла столкновений пучков частиц на орбите. Значение BCID, как и данные АЦП, сериализуются и передаются в систему задетекторной электроники через оптический канал.\par
Кроме основного тракта данных в модуле FEB2 присутствует подсистема, которая обеспечивает формирование входных данных для платы LTDB (LAr Trigger Digitizer Board \parencite{ltdb}). Данная плата обрабатывает аналоговые суммы сигналов для максимально быстрого принятия решения триггерной системы, но с более грубой детализацией, чем обеспечивается основным считыванием. Модуль FEB2 имеет набор сумматоров, которые формируют требуемые аналоговые сигналы сумм по соседним ячейкам калориметра.\par
